[
    {
      
      "question": "Что лучше всего подходит для улучшения пищеварения?",
        "correct_answer": "Кефир",
        "incorrect_answers": ["Газировка", "Сок", "Чай"]
        
    },
    {
        "question": "Продукт с высоким содержанием белка?",
        "correct_answer": "Творог",
        "incorrect_answers": ["Хлеб", "Капуста", "Йогурт"]
    },
    {
        "question": "Какой овощ считается источником витамина A?",
        "correct_answer": "Морковь",
        "incorrect_answers": ["Свёкла", "Картофель", "Помидор"],
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Какой из этих видов масла считается полезным?",
        "correct_answer": "Оливковое масло",
        "incorrect_answers": ["Подсолнечное масло", "Сливочное масло", "Пальмовое масло"]
    },
    {
        "question": "Что из перечисленного рекомендуют для роста?",
        "correct_answer": "Молоко",
        "incorrect_answers": ["Мясо", "Рис", "Хлеб"]
    },
    {
        "question": "Какой из этих фруктов является цитрусовым?",
        "correct_answer": "Апельсин",
        "incorrect_answers": ["Яблоко", "Виноград", "Киви"]
    },
    {
        "question": "Здоровый способ приготовления пищи?",
        "correct_answer": "Пароварка",
        "incorrect_answers": ["Жарка", "Запекание с маслом", "Гриль"]
    },
    {
        "question": "Какой из этих продуктов лучше всего подходит для перекуса?",
        "correct_answer": "Орехи",
        "incorrect_answers": ["Чипсы", "Шоколад", "Печенье"]
    },
    {
        "question": "Какой из этих продуктов содержит много клетчатки?",
        "correct_answer": "Овсянка",
        "incorrect_answers": ["Белый рис", "Картофель", "Макароны"]
    },
    {
        "question": "Выберите самый низкоколорийный напиток из перечисленых.",
        "correct_answer": "Зеленый чай",
        "incorrect_answers": ["Сок", "Кофе с сахаром", "Горячий шоколад"],
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Что из следующего считается хорошим источником омега-3 жирных кислот?",
        "correct_answer": "Лосось",
        "incorrect_answers": ["Курятина", "Яйца", "Говядина"]
    },
    {
        "question": "Из чего обычно делают растительное молоко?",
        "correct_answer": "Орехи",
        "incorrect_answers": ["Коровье молоко", "Соя", "Кокос"]
    },
    {
        "question": "Богатый клетчаткой продукт.",
        "correct_answer": "Чечевица",
        "incorrect_answers": ["Рис", "Картофель", "Макароны"]
    },
    {
      "question": "Какой из этих напитков является наиболее полезным для гидратации?",
      "correct_answer": "Вода",
      "incorrect_answers": ["Сладкая газировка", "Кофе", "Энергетик"]
    },
    {
        "question": "Что из перечисленного является источником витамина D?",
        "correct_answer": "Солнечные лучи",
        "incorrect_answers": ["Молоко", "Яйца", "Рыба"]
    },
    {
        "question": "Что следует есть для повышения уровня железа в организме?",
        "correct_answer": "Красное мясо",
        "incorrect_answers": ["Хлеб", "Молоко", "Фрукты"]
    },
    {
        "question": "Какой из этих продуктов часто используют в диетах для снижения веса?",
        "correct_answer": "Авокадо",
        "incorrect_answers": ["Сыр", "Чипсы", "Свинина"]
    },
    {
        "question": "Какой из этих продуктов является отличным источником антиоксидантов?",
        "correct_answer": "Ягоды",
        "incorrect_answers": ["Бананы", "Яблоки", "Груши"]
    },
    {
      "question": "Какой из следующих витаминов является жирорастворимым?",
      "correct_answer": "Витамин A",
      "incorrect_answers": ["Витамин C", "Витамин B6", "Витамин B12"]
    },
    {
        "question": "Это масло считается наиболее полезным для здоровья сердечно-сосудистой системы.",
        "correct_answer": "Оливковое масло",
        "incorrect_answers": ["Кокосовое масло", "Масло расторопши", "Пальмовое масло"]
    },
    {
        "question": "Все жиры вредны для здоровья.",
        "correct_answer": "Неверно",
        "incorrect_answers": ["Верно"]
    },
    {
        "question": "Фрукты и овощи содержат много витаминов и минералов.",
        "correct_answer": "Верно",
        "incorrect_answers": ["Неверно"]
    },
    {
        "question": "Употребление большого количества сахара может привести к ожирению.",
        "correct_answer": "Верно",
        "incorrect_answers": ["Неверно"]
    },
    {
        "question": "Белки не важны для роста и восстановления тканей.",
        "correct_answer": "Неверно",
        "incorrect_answers": ["Верно"]
    },
    {
        "question": "Вода не является важной частью рациона.",
        "correct_answer": "Неверно",
        "incorrect_answers": ["Верно"]
    },
    {
        "question": "Здоровое питание включает в себя разнообразие продуктов.",
        "correct_answer": "Верно",
        "incorrect_answers": ["Неверно"]
    },
    {
        "question": " Употребление цельнозерновых продуктов не имеет значения для здоровья.",
        "correct_answer": "Неверно",
        "incorrect_answers": ["Верно"]
    },
    {
        "question": "Красное мясо следует есть в умеренных количествах для поддержания здоровья.",
        "correct_answer": "Верно",
        "incorrect_answers": ["Неверно"]
    },
    {
        "question": "Употребление фастфуда полезно для здоровья, если это делается редко.",
        "correct_answer": "Неверно",
        "incorrect_answers": ["Верно"]
    },
    {
        "question": "Здоровая диета может помочь улучшить общее самочувствие и настроение.",
        "correct_answer": "Верно",
        "incorrect_answers": ["Неверно"]
    },
    {
        "question": "Употребление большого количества соли может повысить риск сердечно-сосудистых заболеваний.",
        "correct_answer": "Верно",
        "incorrect_answers": ["Неверно"]
    },
    {
        "question": "Все углеводы вредны и способствуют набору веса.",
        "correct_answer": "Неверно",
        "incorrect_answers": ["Верно"]
    },
    {
        "question": "Здоровое питание может включать сладости, если их употреблять в умеренных количествах.",
        "correct_answer": "Верно",
        "incorrect_answers": ["Неверно"]
    },
    {
        "question": "Овощи следует есть только в сыром виде, чтобы сохранить их питательные вещества.",
        "correct_answer": "Неверно",
        "incorrect_answers": ["Верно"]
    },
    {
        "question": "Завтрак является важным приемом пищи и помогает поддерживать уровень энергии в течение дня.",
        "correct_answer": "Верно",
        "incorrect_answers": ["Неверно"]
    },
    {
        "question": "Употребление орехов может быть частью здоровой диеты, так как они содержат полезные жиры.",
        "correct_answer": "Верно",
        "incorrect_answers": ["Неверно"]
    },
    {
        "question": "Соки и смузи могут быть равноценной заменой для свежих фруктов и овощей.",
        "correct_answer": "Неверно",
        "incorrect_answers": ["Верно"]
    },
    {
        "question": "Полезно пить алкоголь в маленьких количествах для улучшения здоровья.",
        "correct_answer": "Неверно",
        "incorrect_answers": ["Верно"]
    },
    {
        "question": "Диеты, основанные на исключении целых групп продуктов, обычно являются устойчивыми.",
        "correct_answer": "Неверно",
        "incorrect_answers": ["Верно"]
    },
    {
        "question": "Употребление достаточного количества клетчатки полезно для пищеварения.",
        "correct_answer": "Верно",
        "incorrect_answers": ["Неверно"]
    }
  ]